---
lang: zh-cn
title: 编写复杂文案
---

# 编写复杂文案

::: info 本节内容

本节将展示复杂文案的编写技巧，请善用侧边栏和搜索，按需阅读文档。

:::

## 示例

### 根据骰点结果展示不同文案

在文案中通常会有结果变量，通过对结果变量的判断来实现展示不同文案。如修改 `.r 骰点_单项结果文本` 文案为例

```text
{$t表达式文本}{$t计算过程}={$t计算结果}{%
$t计算结果 == 100 ? " 乐！",
$t计算结果 == 1 ? " 啧！"
%}
```

展示：
```text
.r
回复：<测试人员>掷出了 D100=1 啧！

.r
回复：<测试人员>掷出了 D100=100 乐！
```

### 多套文案的实现

::: note 了解自定义回复的编写

多套文案的实现一般需要用到「自定义回复」来提供切换命令，见 [编写自定义回复](./edit_reply.md)。

如果你想使用 JS 插件实现也是可以的，不过示例以更简单的自定义回复为例。

:::

#### 切换命令实现

正则匹配：`mode switch(.*)`
回复：
```text
{%
if $t1==""||$t1==" 默认" {$g文案模式 = 0; $t输出="默认模式启用"};
if $t1==" 模式1" {$g文案模式 = 1; $t输出="模式1启用"};  
if $t1==" 模式2" {$g文案模式 = 2; $t输出="模式2启用"};
if $t1!=""&&$t1!=" 默认"&&$t1!=" 模式1"&&$t1!=" 模式2" {$t输出=`不存在指定模式{$t1}`};  
$t输出
%}
```

精确匹配：`mode show`
回复：
```text
{% 
$g文案模式==0 ? "当前在默认模式",
$g文案模式==1 ? "当前在模式1" ,
$g文案模式==2 ? "当前在模式2"
%}
```

#### 文案调整

按如下模式调整你的自定义文案项：

```text
{
if $g文案模式 == 0 {$t目标文案 = `（这里填你个性化的默认模式文案）`};
if $g文案模式 == 1 {$t目标文案 = `（这里填你个性化的模式1文案）`};
if $g文案模式 == 2 {$t目标文案 = `（这里填你个性化的模式2文案）`}
}{$t目标文案}
```

#### 展示

以修改了 `.jrrp` 的文案为例：

```text
mode show
输出：默认模式启用

mode switch 模式1
输出：模式1启用

mode show
输出：当前在模式1

.jrrp
输出：（这里填你个性化的模式1文案）

mode switch 模式2
输出：模式2启用

.jrrp
输出：（这里填你个性化的模式2文案）

mode switch
输出：默认模式启用

.jrrp
输出：（这里填你个性化的默认模式文案）
```